其實一直唔明台灣國民黨諗咩……

曾幾何時，國民黨一直被視為對抗中共的最大力量。但隨著民進黨的出現，加上台獨呼聲高漲，現在國民黨已被台灣視為「親共政黨」。當然，自然李登輝卸任總統之後，國民黨已經唔再同中共對抗。
不過有一樣野唔明，台灣藍營成日話要統一，又話台灣叫「中華民國」，又話要堅守「九二共識」入面既「一中各表」，但而家中共連你將「中國」表述做「中華民國」都叫台獨，又點樣兩岸統一做「中華民國」呢？
另外更加奇怪係，台灣藍營班人奶共，但係香港班泛藍係支持反送中的，而且大部份泛藍團體都係民主派

意識型態泡沫化。
老蔣未死其實已經知國光計劃行唔通，當國共經濟係80年代逆轉果陣就攻守易勢，呢批徒子徒孫唔顧思想上真空都要繼續叫口號，其實唔難明，就係舔埋最後一代既錢，始終城鄉地方早早分贓，一日執政都一日有油水。所以民進黨成日俾人鬧選舉先黎打統獨派賣亡國感(芒果乾)，但呢點國民黨先係始祖，台海危機已開始嚇人民。
另外此藍非彼藍，你咁講美國民主黨都係sell藍色。